【立場姐姐】關於烏克蘭那場「成功」的革命

無意勸進/ 勸停甚麼，分享一下自己知道的事。

（見到有啲留言似乎誤解所以想提一提：講烏克蘭唔係想講大家要 brace yourself for 「成功後」點樣長期抗爭落去，而係想講，革命後的形勢，係革命期間的決定所造就。有啲決定，而家就要做。）

有朋友可能有留意到，我寫過幾篇烏克蘭革命五週年的報道。因為留學，認識了兩位烏克蘭同學，加上烏克蘭本身有關注香港的組織，在幾方熱心囊助之下，我在2018年12月到了基輔及敖德薩實地採訪兩週，和當地公民社會不同派系交流，探討2014年革命「成功」後烏克蘭的民主改革進展。

因為這段淵源，時不時有一些烏克蘭媒體，找我了解香港現況和為甚麼 Winter on Fire在香港會那麼紅；經他們轉介，一位比較研究抗爭運動的英國學者也找到我。那是八月初，我跟他分享香港現狀時說到，這次運動與2014、2016年相較，最大分別是一般民眾對暴力的接受程度之高，三個月前都難以想像，完全打破了之前的暴力潔癖。

我還沒開始闡述這一點與 Winter on Fire有甚麼關係，電話那頭傳來一陣笑聲。英國學者說，這太不智了，任何示威一旦出現暴力都會失敗，國際是不會接受的，烏克蘭當年就是因為轉趨暴力，失去了歐洲民眾的民意支持，所以到今日很多問題還是解決不了。

先不論他這個說法有幾分準確（歐美其實也做了很多事的），本身認識不少烏克蘭抗爭者的我，當下的情緒是憤怒。我突然很強烈的覺得，在自由民主國家活久了的人，用那麼教條的框架去理解社會運動，毫不明白活在威權社會之下有幾絕望，面對的不公義有幾殘酷，你跟他解釋警黑合作，解釋黑警射爆急救員的眼，解釋警察的蓄意挑釁與不作為，他們都不會覺得是你打警察的理由。

嬲嘛？那麼烏克蘭呢。那是獨立廣場上一百多條，以及東部戰火中冤逝的上萬條人命。結果從根本上撼動國際局勢、令歐美不得不關注、支援的，是普京挑動烏克蘭東部戰爭的事實，對既有國際秩序構成的挑戰，而不是運動的人性光輝，也不是到現在還在逐日上升的頓巴斯地區平民死亡數字。

直到今年初總統大選前，你幾時會在新聞中見到烏克蘭？喔頓巴斯局勢又升級了。喔，俄羅斯又在黑海搞烏克蘭船了。俄羅斯因為烏克蘭被制裁，經濟怎樣了？都是俄羅斯糟質烏克蘭的時候，才能「順帶」帶烏克蘭擠入國際社會的目光。

如果你也去過烏克蘭。從獨立廣場通往國會的路（就是 Winter on Fire末段實彈放題那條路），擺著百多位犧牲者的遺像，有中佬，有師奶，有個女孩死的時候才 26歲。那一帶處處是小小的黃色牌子，一個一個，標示者抗爭者被軍警擊斃的地點；圖文並茂，英文、烏克蘭文並列的展板，竪立在警民衝突最激烈的「戰場」。城市各處，不時出現亡者肖像的塗鴉。贏了，「暴徒」就成為英雄，永誌於國民心上。

但亡靈們見證著的是甚麼呢？

從革命後殺入國會的年輕議員，到自立烏版「法政匯思」與「攬炒團隊」（真係好似架）的法律、商務精英，到自發組織學界勢力、國際連結的學生，講述烏克蘭變革的無限可能時，眉飛色舞，提到獨立廣場，眼神卻瞬間沉下來。

那位大學生說，直到今日，走在那條路上，仍然會聞到血的味道。每天都會經過逝者肖象與黃色名牌去開會的國會議員說，頓巴斯仍在日日死人，自己進入議會想改革，到頭來卻成為體制、成為問題的一部份。五年前拍片求援爆紅的少女說，獨立廣場是一個令人痛楚的地方，因為走在那裏，只會想到當日的犧牲、五年來所有人的犧牲，只會想到即使如此，烏克蘭至今仍然停滯不前的事實。

烏克蘭的「成功」抗爭，逼走了俄羅斯的傀儡，撼動了原本完全封閉的體制，讓改革變得可能，但多少人流血犧牲，僅僅換來一個「可能」而已。之後的路，舉步為艱，甚至好多人覺得慘L過唔革命，因為全家人都死晒。

政治運動的動能，不是反叛與躁動，而是關乎生死存亡的求生意志，這一點，活在威權之下的烏克蘭與香港人當然都明白。但這樣的 context，出了烏克蘭與香港，就未必有人願意理解，就會被民主國家的人笑著說教，唉唷，當日唔好咁暴力，咪或者會好啲囉，嗱你哋千祈唔好學烏克蘭啊。

問題是這不是一兩個學者太過蛋頭，而恐怕，就是挾國際關注倒逼中共的遊戲規則。俄羅斯常常指控歐美透過支持烏克蘭來打擊俄羅斯，which is partly true，但如果歐美的支持真係咁強/ 咁有用，頓巴斯點解到而家仲死緊人？

早前跟訪《香港人權民主法案》赴美遊說工作，近距離見識到嗰套「救救香港」的邏輯是如何運作。當打爆幾塊玻璃都會被國際媒體集體割蓆，梁繼平兩個月後都仲被外媒追住問點解要咁暴力，當我們連一個集會用不用「赤納粹」也要極小心處理……不擸水喉通會被刀手劈死，不掟汽油彈會有幾十人中橡膠，喔，noted。然後他們會繼續問你，點解要喺機場「圍毆中國記者」，好暴力，再暴力落去點算呢。

係啊，原來當香港的情況嚴峻到示威者被警察通街槍擊，出到去都係要為打過付國豪一吓不斷兜架。

嗯，香港在國際上的經濟地位完全不同喎 ── 咁但係對手都不同。烏克蘭94日與百幾條人命可以逼走亞努科維奇，因為對手是普京，而你又可以比較下普京同習近平有幾大實力差距。而普京都可以繼續再玩到你民不聊生五年，歐美愛莫能助。

另一邊廂，蘇丹同香港同時爆，血流成河，不過已經（大致上）得咗。

當然，選擇從來都不是二元的，走國際線唔等於就一定要瞓喺地畀人打，繼續使用武力也不一定會在國際上完全眾叛親離（不過獨唔獨立嘅嘢，人哋一早就係主權國家，根本不能作為參考）。重申無意勸進或勸退甚麼，香港人可以自己決定要走怎樣的路，而且極有可能是一條世界未曾見過的新路 ── 但如果覺得烏克蘭「革命成功」好似幾掂，想行烏克蘭行過的路，希望大家知道前面有咩等緊大家。

而香港的運動，早就超過當年烏克蘭廣場革命的日數了。

頭盔：不學無術，IR攞 D，有錯請指正。

睇到最後的朋友，送你一個爛gag：
上文位搞國際連結的烏克蘭大學生話：唉，烏克蘭人自己點睇《Winter on Fire》, 就等於香港人自己點睇Netflix套《黃之鋒》咁。即係呢，個世界都好多人 J緊黃之鋒覺得佢係抗爭成功模式嚟。

［極重要］做嘢還做嘢，P牌仔想畀個革命方向大家討論討論

push

推上去

推

可以睇下

值得深思一下

我都開左個post，大家都需要思考

我唔反對爆鳩中資鋪頭，

但唔該要set目標，因為最怕有人親火打劫

好文推

Push

Tui

黃之鋒模式爭取到美國國會支持, 對全世界社運來說真係某程度成功

其實美國係香港利益都唔少都有關係吧

起馬係自己攞返黎做
自己負責唔係做人隻公仔

佢個人爭取到國會支持
但係套模式本身好難講係直接成功
但好處係有光環

其實烏克蘭革命（之前同）之後都係寡頭當道
好多社運人士參政打算反貪腐，都畀人暗殺

721
811
831
101

直諫mode
前幾日有人提過
美心言論中傷抗爭者
但係咪代表我地要用武力去反抗佢?
罷食罷買係相應對佢制裁
有冇需要進一步力量呢?

文宣要人

唔好成日靠人地做 要為自己行為負責

推，值得思考

你扭到個出發點並唔係言論而係中資既話
靠既就要靠文宣
當然大家要做得唔過火係要商討

即係叫你班左膠收皮 再唔收皮就等畀中共插屎眼

要好好思考一下
單純和理非同單純嘅暴力係咪會邁向成功

睇晒 推

最後笑左

唔係全世界都覺醒過
大家諗下五月前見到外國示威畫面嘅觀感
都係覺得人地破壞

同今時睇到示威畫面
變左會代入佢地 係咪政府迫到佢地咁

而好多國家都未差到迫哂全國大部分係反抗
所以國際睇香港
就有機會我地六月前睇其他國家

btw
比多左烏克蘭context係好既 要大家明白革命不簡單不容易
但試問我地真係一個勇武都冇 我地就係企係到比人槍殺
我只相信 香港有香港條路 烏克蘭一黎係參考 二黎係中共難打十萬倍

其實唔裝修都仲有好多方法制裁紅色資本

裝修有風險，不能令前線冒風險，前線手足一個都不能少！

和理非打擊紅色資本：
1. 罷買罷食 (好基本啦係咪)
2. 職業清算 (鋪頭有無僭建、有無做足消防、牌照有無問題 、商品說明條例etc)
3. 改出糧戶口，唔用中資銀行戶口出糧 (替代citi)
4. 取消中資銀行戶口
5. 一人一信要求品牌總公司收回專營權，例如：元氣，starbucks
6. 提款放離岸戶口
7.

大家繼續加

篇文講得有道理
民主國家住既人真係可以好垃圾
但問題係我地真係要外國戰線支持
所以有d野又真係要考慮到外國（特別美國）反應

仲有一點係幾年前聽藏獨 台獨
大家有冇懷疑佢地係比人屈 應該好少
而家諗返覺得佢地比中共屈然後打壓
就好似今日香港

大家都做多少少 文宣一下

外國戰線支持 係咪大家打口仗
美國聯合國什麼什麼
英國 55個議員 什麼什麼
有咩實質野做左?
你話香港民主及人權法案?
差佬而家開埋真槍射心口
連續幾日開真槍
有冇邊個國家派1條友黎"做野"
記者?
打口仗?
連烏克蘭死咁多人都冇人幫到佢地

重點係佢喺咩場合中傷抹黑
記者會fb訪問呢啲 ok可以罷買罷食
但係佢今次係上聯合國中傷我地 程度完全唔同 我地嘅應對自然要升級

文宣的確會有幫助
但文章指出係外國眼中
佢地有一套固有框架去睇抗爭運動
抗爭者針對政府裝修
未必文宣
都知道抗爭者針對政權而做
反之裝修美心/中資機構
外國人睇相、睇標題會唔會明?
面對呢幾日運動會加速發展
每日會有新野發生
文宣夠唔夠時間解釋?
外謀報導夠唔夠時深入講解?
始終外國唔同我地親臨現場每日去追到實況
而外國線我地一定唔可以甩
純拋磚

我諗呢篇野係要大家諗諗
同中國關係係咪真係只有全親中/全反中

我地國家本來就同鄰國陸路上貼實個邊境
香港完全同中國勢成水火, 就會令北方呢件龐然大物日日搞鳩我地

長住一個地方,要同鄰居交好,
我地鄰居之中,貼實既係質素比較好(比較反共)的廣東人, 已經叫做唔太差
我地要connect 返大陸人, Hongkonger, be a catalyst. 煽佢地抗共, 咁第時個鄰居變返正常人就可以正常交往
咁就可以避免烏克蘭(比變態鄰居日日搞)既現況

要行革命既路就唔係三朝兩日既事 做好各條戰線心理準備
Gphone 講我地冇炮係事實 更甚係我地連勇武都係少數
要靜落黎睇跟住要做乜野

pish
唔理認唔認同，都要睇下

留名

革命成功生活係絕對差過之前好多倍， 香港倒退第三世界指日可待。 成班傻仔， 你哋爭取嘅自由只係令到香港人有選擇去咩地方乞食， 香港人要嘅係安穩富足嘅生活， 唔係失去一切換得既自由。 你哋嘅抗爭唔會令未來嘅生活更好， 只會令香港人失去得更多， 求求你哋停手。

係，我係五毛，屌我啦， 但我講嘅一定正確， 希望你哋醒醒， 唔好用全世界利益換你哋想要嘅嘢。

香港特殊嘅國際地位係來於有得係common law下同支共貿易
要行反中路線係會極辛苦，畢竟香港現階段唔太做到自給自足…

[突發]Solomon:我不希望我們的立法者分心去議論香港臨時政府

呢篇先值得推

烏克蘭同香港最大的不同係佢地既國外成份不高 ，香港雖然主權在中共手上，但呢度分佈好多其他國家國民，真係要滅香港係好難，不過我地犧牲既人數量已經將要超越烏克蘭。

最大分別係人地後期有軍隊幫，我地就一直對抗緊黑警加解放軍，除非有第三軍事勢力幫手，唔係既話我地呢邊快閃打藍紅已經係最高級別，唔通真係用膠通鐵棍可以搶佔到政總咩，果次分明係黑警想等大家有罪名上身，但無諗到手足情深夾返走佢地咋！

我哋無受過軍事訓練，相對地更能得到國際認同我地係弱勢一群，唔洗相信果啲咩打人失去外國信心，根本正常反應係見到黑警有槍又開埋開始，我地一直都係道德高地度無落過返來，除非有日我地有槍還擊返狗，咁就會有返輿論。

所以藍屍五毛佢地既文宣重點都在於啲廢老鄉黑流血（斬頭斬尾），舖頭相反而少，要各位上去一見到回應返條廢老打人先又要貼片咁去澄清（外國人會睇的，所以唔可以懶）。

放心，中國人在外國人眼中既印象極端地惡劣，問題係點樣先令到國際勢力介入香港人道問題。

我地而家有某部分手足係極憎支共
連帶所有大陸人都憎埋, 呢樣二元對立其實對connect 大陸人 &輸出革命好不利
亦埋下種子令香港變成烏克蘭既現況

香港人之所以有錢, 係因為做中間人,希望各位手足諗清楚

軍事訓練其實唔係咩特別野
開槍一次生兩次熟
當然你話大家拎SNIPER
1000米外鬥射就肯定冇得鬥
但香港咁多高樓大廈打遊擊係冇得輸
不過大家都FF太多
真係殺到埋黎如果冇外國軍隊幫手就真係64 2.0
唯一反擊都係各種高空魔法可以偷下雞

不如趁呢兩日再搞過全民㩒錢日？ 宜家班藍絲都驚啦

Must push 立場姐姐

好文共賞 推

push 香港應有自己一套抗爭方式 但可以參考外國例子 但唔會完全相同

推!!

值得睇

so
be water
be water
be water

我同老母講我搵班師母係銀行門口大叫好驚呀好驚呀已經好有效

Reddit 開始有少少轉向，今次真係要小心。

靠國際援手，就唔可能唔理佢哋點諗我哋，始終暴力解決唔到問題呢個諗發，仍然係文明社會嘅普遍共識

咁扑野家係咪應該降級做罷食呢？

係我地一步步受到壓迫，被奪去我地原本擁有嘅自由
而且本身年輕人都見唔到有安穩富足嘅未來啦

中國 d 愚民夠愛國，夠順民喇掛，社會夠安穩喇掛(周街 cam 你想搞事都唔得)?
但中國 d 債務米又係多pk，大把人開始失業，你估大陸真係好撚好景呀? 自己問下識既大陸人，唔多講。點解要民主自由仲未知點解? 就係監察政府囉 懵炳! 大陸 d 官真係想中國發展得好? 米玩啦，個個為錢為利益，貪貪貪炸，on9仔。唔講咁遠，大廈有冇做過維修呀，我果度就有喇，業主立案法團夾埋承辦商，圍標，天價做埋垃圾維修，阻唔到佢地，因為佢地成日請 d 老人家飲飲食食，攞票，所以授權曬畀佢哋，我地其他業主根本冇 say，只可以比佢地劏，乖乖比錢。呢個故事教訓我地，如果你任由某d人(中共，港共政府)坐大，最後受苦既係你自己

烏克蘭模式係極權壓落嚟，情之所致勢之所趨，反抗係歷史必然

每個國家民主之路都好難行，都要經歷好長嘅陣痛，印尼推翻蘇哈托之後到今日都係得兩舊屎揀，但人民一定冇後悔過當初揀咗推翻極權

好睇

美心之流和你shop,唱衰,坐大佢競爭對手,最多噴下漆已經夠
但依家好多人lose control
一唔岩聽就直接用爆鋪黎對付

姐姐

其實想講，winter on fire立場都幾偏頗下

文長
連登仔唔會睇

打打殺殺佢地先想睇

推 香港人要行一條自己嘅路

想輸出到廣獨 咁香港做首都

香港人要走自己嘅路

please read
worth reading

高汁
國際戰線實際操作的確要明白小心運用
烏克蘭係借鏡 太陽花、光州之類都可能有相似地方
但一定要時刻警剔一言一行 行出自己既路

值得推俾大家睇吓

有點講得唔錯,烏克蘭而家都係比俄羅斯搞緊
如果香港唔係對中國有價值,中共一早出兵解決左
中國又比美國搞緊更加需要香港去換錢
即使香港成功左報復都唔會少

無錯 唔好俾位班人入。 d中共媒體 最鐘意
拎呢d黎大做文章

外國戰線都要小心利用

但我又係度諗，

文所講既教授係咪代表左多數外國人？

LM

堆

立場姐姐

Agree，利申不割，但日子耐咗一定會有人放任暴力，
用示威名義胡作非為

入位我又唔怕

問題係在於我地仲要有我地既道德底線

而個底線去到邊，我地需要傾

我地對唔同對象係咪都有唔同道德底線？

對差佬，講真，我條線係無

係對鋪頭，我覺得仲需要既，因為會傷到無辜

憤怒，仇恨，失望，絕望，傷心，憂鬱，香港人什麼情緒也有。但這不是我們繼續抗爭的源頭及目的。
是時候我們重整旗鼓，重新思考，找回我們初衷，對準我們目標：
自由，人權，為目標抗爭！

要發洩情緒可以，應該但要做前停停想想！！

對方轉陣，我們也要重新思考，定位。
大家香港人加油！！

立場姐姐就係大台

好中point
班西方左膠已經唔撚記得上一代嘅傷痛，同極權講道德係咪癡撚咗線

始終覺得香港現狀唔可以完全同烏克蘭相提並論，但係香港人要抱住烏克蘭人當年嘅心態先會有轉機，

呢件事真係睇得出人命係有輕重
烏克蘭人無助過香港好多，無國際價值嘅話根本無國家想幫

同意
成日睇到有巴打話：
烏克蘭都係咁啦！

事實係：
我哋嘅敵人比烏克蘭的強太多
而烏克蘭的革命雖成功，但也未必證明佢嗰套抗爭方式係最有效
始終我哋同政權比實在太強弱懸殊
智取可能先係最好嘅方法

烏克蘭人自己點睇《Winter on Fire》, 就等於香港人自己點睇Netflix套《黃之鋒》咁

佢地本身已經自設立場 只係揾例子咁解

已經有大陸婆和南亞仔偷野。

同意

言之有物 推

可以好簡單答啲左膠

今日你可以問到我哋抗爭者呢樣嗰樣
而我哋亦願意回答

因為我吔沒有槍沒有炮沒有權沒有勢

你為什麼不去問問共產黨同樣問題？

之前講烏克蘭好威
要學烏克蘭
到印尼死咗好多人
又開始講印尼好勁

呢幾日諗緊 自己都好似好少再諗民意
簡單的原因係 自己手足都要諗住保命

唔係唔好被捕
係保命

呢個星期發過夢的人
應該都會明 街頭上的情況真係凶險咗好多

好坦白
要得到歐美世界全面輿論支持
就係立刻重演六四
死好多人
基於保護人道主義的國際形象
西方世界一定支持

但佢哋到時都只是講返人道嘢
唔多可能有實際幫助

美國出兵打中共？
佢唔會咁𢦀鳩的

而且到時已成為人間慘劇了
大部分人都唔想咁

而家諗到嘅 只係繼續滋擾政權
尋日快閃沙田其實好好
大量街坊周圍站崗
全部戴口罩
警狗要KO咁多人 都需要時間

所以呢
滋擾要繼續做 暴唔暴力就睇心情
並鼓動街坊落街掩護前線走人

越多街坊樣嘅人
大家越安全
雖然老土 但係真係咁

爆鋪真係。。。。唔太好，本身員工都要番工,美心就可以大條道理話我哋的暴徒，不文民, 不理智。

講黎講去都冇用
因為冇大台 冇人可以定個規則出來
又被大家接受

無可能煽到
五毛一早係港陸兩地既輿論打晒針唔會比兩地民眾連結
連港澳都唔得，仲講廣東？
香港人從來無政治資源去反擊佢地全方位既愚民，抹黑，反而中五毛針既仲多

無大台姐，但行動post其實都有影響作用

上面都有人講到 暴力解決唔到問題 係文明社會嘅普遍共識
今日我地成日話要爭取外國支持
係一定要做到外國可以理直氣壯咁支持嘅樣
我地知道打爛商家係有目的有理由
但外國眼中只會係「哇 打爛鋪頭」
知得多嘅 就係「因為對方講咗支持警察嘅野 就俾人打爆」
咁樣嘅理解 我地好快會俾全世界認定係真暴徒

我地可以打爆党鐵 因為佢出賣港人令手足有危險
但其他中資 真係杯葛就夠
因為睇佢唔順眼/因為佢講咗啲咩而打
我地好快會孤立無援

如果咁講，美心喺國際層面出聲
我地喺香港暴力對待佢
國際間嘅形象咪更加唔好，會令人覺得我地符合咗佢演說所講嘅形象？

純討論，我覺得立場姐姐講得好啱
可能真係要停一停，諗一諗之後繼續抗爭嘅方向同手法
我好想今次香港人可以贏到場仗

一直都話要和理非加勇武

我好欣賞烏克蘭，因為佢地係一場革命
民主意欲比個人價值大

亦唔好再講什麼國際支持
香港經濟可以自行解決，但烏克蘭唔得

政府一次又一次漠視民意
您又點睇呢？

連登仔

用下腦啦
睇下文章、理論
唔好俾恕氣掩蓋理智

趁今日唔出門，睇下歷史、抗爭史

Read and push

有得必有失，要公義定要經濟利益
我要前者，錢冇咗可以慢慢再搵

烏克蘭雖然係贏，但最後係慘勝
對住老共，我覺得慘勝已經好好

所以要set底線

有人話中共咁咁咁，當然我地點都追唔上中共

但我地都要為自己設立底線

例：咩鋪頭搞得，搞完之後乜都唔拎

就好似反抗藍絲暴力咁，我地要去到咩程度呢？

臘腸姐姐

呢個真其實套紀錄片係唔能夠詳盡解釋因由，只係為運動作紀錄

現實係有好多地方慘過香港，我地一味放大警暴喺國際上係好難有noise……除非係國殤實彈呢種iconic事件
爭取國際支持就係要跟人地規則玩，係19但冇辦法，我地一定要贏

其實連登已經咁大勢力
發動罷食已經夠佢地執笠。只係時間問題。

裝修人地只為出氣...但輸了形象...我知好多人話唔care 形象...但我肯定有形象點都好過無形象

特別係，如果你能單靠罷食收到佢皮
就可以凸顯民意企撚晒我地呢邊
不戰而屈人之兵！

But no suggest or solutions

可唔可以唔好黃字，好難睇

重點係大陸人而家好難得餵飽飯食，點會敢去反

仲有一堆好激昂嘅配樂屌那星

老老實實， 其實佢講呢篇文好似冇咩point
如果想有一個新嘅香港， 真真正正想擺脫中國嘅控制， 就必須以革命消滅一切舊嘅根基， 新嘅香港， 同埋香港民族先至會從廢墟 屹立在 國際社會之中
但係請認清呢場運動唔係爭取緊獨立， 暫時嚟講， 仍然係爭取緊民主同埋自由
但係你話香港獨立嘅話就一定要有暴力革命， 擺脫舊世代重新建立新嘅制度， 先至會有真正嘅， 獨立自強香港

好文必須推

其實香港根基唔差

只需要擺脫到中國控制，好多野都會返去理性討論

我地唔係無試過和平
係試左二十年

文民 blocked

最後一句

所以好多外國記者都知咩事，問題係外國左膠會幻想左我地同佢地攻擊鋪頭一樣

又係各打50大板

反而我覺得吉嘢家真係未必要爆
佢只係炒咗個 PR
罷食就夠

反而美心喺聯合國桶香港人一刀
我無異議

p

呢個係事實
冇利益歐美唔會幫
前線要獨立分析思考有咩係應該做

香港嘅根基就係奶共奶支， 一係就係過份親美
老老實實要獨立嘅話， 佢哋只會諗自身嘅利益， 所以一定要阻止呢一班賣國佬， 進入政治體制
香港嘅國策必須要由香港民族去決定， 舊嘅根基嘅既得利益者可以存在， 但係佢哋必須要畀香港民族控制住同埋監視住， 佢哋嘅存在意義就只不過係用嚟同外國人做生意， 國家政策唔到佢哋話事

咁當然啦唔係點解人地要無啦啦幫你？只不過個重點唔喺呢到，互相利用就一定架啦，最重要係雙方都得到好處

佢仲要又P牌，又love HK，點撚樣呀

成班狗屎垃圾廢西講歷史又比較一大輪
講就天下無敵，做就有心無力
而家要成功一定要用盡一切方法，兄弟爬山各自開花
要講歷史就講番呢班64 loser，點解當年和理非又唔組人鏈？
根本個思路on99又諗唔到方法開花咪原地踏步囉
我見到係手足鋪緊幾百條路去羅馬

咁睇你想係人地身上攞乜
Gphone個套未又係一個新泛民式建交
大家互相利用
美帝要用你去確保自己係香港既利益

同烏克蘭對比香港經濟地位真係好唔同
你試下停HKSE一個星期？應該勁過烏克蘭死十萬人 最多俾人換下Facebook profile pic悼念下

所以香港人要清楚3條路線既玩法
1. 和理非
2. 勇武
3. 國際力量

參考文：

立場姐姐講既係2點樣影響3
但我哋想3做到咩先？
我又唔信我今日用火魔法燒左隻狗會影響到3
至於外國記者既問題
哂鳩氣啦 班左膠都係消費下你
你做聖人佢未幫你打下飛機囉
佢地永遠企高地 冇野輸
香港人未又係咁去睇同批判外國既暴力

英國佬果套吧，當年英國佬無趕盡殺絕左仔，只係唔俾佢地太親近，處處提防

整體方向，盡量左右逢源吧

純9Up 其實最現實既劇本係咪香港繼續帶動全球反共既方向令支共加速解體 從而去update 一份新既中英美聯合聲明去制衡中國

但而家好明顯係有走埋其中一邊嘅勢頭
所以大家要思考下

他朝一日我地都可以擁抱自由，除低面罩放煲底相見！

所以一個半個左膠鬼佬講既野，係咪代表左所有鬼呢？

推，幾個月，思考真不能停啊

同埋要幫呢班舊世代嘅既得利益者絕育， 唔畀佢哋繁殖下一代， 又或者將佢哋嘅下一代直接收歸國有， 唔畀佢哋接觸佢哋嘅父母親， 尤其是係嗰班所謂香港奶共望族

收皮啦五毛p牌仔

香港既價值遠超烏克蘭

真係說出重點來
烏克蘭一路仲比俄羅斯搞緊
證明香港就算獨立
中共都一定唔會放過我地
其實香港個優勢根本就係作為一個中間人
無論過份親美定親共都一定出事
所以如果香港做中立國嘅話係擁有最大優勢
尤其中美貿易戰如果要升溫到WW III
香港作為中間人真係食晒兩家茶飯
因為到時世界又會撕裂成兩邊
香港地勢環境同資源問題
只能向呢個趨勢發展
但點樣做 又真係極度困難

係其實搞美心都好應該停了
一來有一半係英資
二來佢做既野都係同一般藍絲廢老一樣傳下fakenew廢up下
其實罷食罷買文宣抵制已經好夠
利申福建360同中字頭就抵撚死啦

收皮啦

今次都呢場杖都唔可以全靠哂美國 講起利益佢地調轉害我地都得
但條「新路」可以點行

上兵伐謀, 其次伐交, 其次伐兵, 其下攻城

攻城, 我地做過, 日日撚狗屋, 咩結果？
伐兵, 我地差唔多日日做, 兩個手足中實彈
伐交, 我地有做, 連結美國, 正在攻略緊英國
伐謀, 我地係最少最少做, 但係最最最有用. 咩係伐謀？ 就係不戰而屈人之兵. 願榮光歸香港感染全城, 就係伐謀, 連儂牆就係伐謀, 建制派B 隊就係伐謀. 和理非唔係講遊行, 和理非係講生活, 抗爭入血, 香港共同體, 係正真做到idea is bulletproof

如果用溫和既型式 例如加強不合作運動 加強文宣 再隔住勇武行動 文武文武咁夾得唔得呢？
然後建立黃色生活圈 用盡我地既資源黎隔離親中同藍絲舖頭 唔暴力又有效

係...
叫人和理非都俾人屌

大家要反思香港要點行條新路
不斷進化

無錯. 趁今日係休息日要反思

好多人j黃之鋒咩？

用老鼠膠封佢閘咪算

最後都係要問連登仔一句

你地追求嘅民主
係和而不同
定係
互屌不同

日日見連登仔屌左膠 ， 但係縱觀世界係左膠佔最大人口

有道理

我地都會對番外國學者笑, 佢未免太低估中共手段
不流血抗爭路線中共當你白鳩痴, 乜都唔會爭取到, 就算堅持十年都無用

五年前大家都係咁諗, 香港問題香港人最清楚
退一萬步真係外國援助黎, 解放軍已經全面進城接管香港,
中國話一切「依法」, 你歐盟 美國佬都吹佢唔漲

冇經歷過極權壓迫，根本唔會覺得憤怒，班死鬼佬只會同情，相反，經歷過嘅人一定會百份百支持武力革命

成功不嬲都冇方程式唔係咩

網上小粉紅多
你就覺得全中國都係小粉紅?

大陸人好多都清醒, 但唔敢講, 亦等有人帶頭
我地做catalyst 引到佢地有人帶頭就得

點止打打殺殺
屌人唔跳閘
屌人唔戴口罩
屌人唔出嚟
屌人無心革命
就一定上硬熱門添

廣州做首都得啦
我地香港國自己管返自己

香港人對外國既關注有種接近走火入魔既程度

幾時Solomon個twitter變左大台？

民主之路唔易行，一早就知。中國咁大要壓你，點壓都得，真係分分鐘步烏克蘭後塵。但係如果依家因為怕經濟慘淡，變成死水，而畏懼，咁我地真係要問問自己，究竟追求民主嘅心有幾堅毅。歷史上嘅民主都係靠血靠淚去爭取返來。難捱唔緊要，我地就做栽樹嗰個，為依片土地爭取到民主已經係我地依一代最大勝利。羅馬不是一日建成；光復香港，亦都不是

我諗唔係絕對和理非同絕對勇武既分歧, 而係我地摸索呢條無人行過既路既時候, 如果要爭取外國支持, 就有機會出現呢位外國學者既質疑, 而且據立場姐姐所述, 並不在少數, 無論佢是否低能或者低估, 我地都係要面對

值得睇，值得深思。

香港人面對鄰國勢孤力弱, 爭取外援自然係首要考量

我地行武力
係20年民意累積出來

認真講完 除咗j黃之鋒之我都捉唔到其他重點 係我太蠢定姐姐唔講得太白

Good to rethink

簡單黎講就係當局者清，旁觀者迷
事不關己就想你和平拎光環比佢地做政治本錢
所以外國既港人遊行集會係好事
證明香港局勢點樣都會影響到佢地既選票

岩

軍事訓練唔止咁少野, 同台灣當過兵既朋友了解過...
首先入去學堂果下, 佢地已經被分類, 指揮、策略、體能、戰術、團體性等等都要操, 我地就睇下自己既呢D係咩狀況:

指揮:
前線經常一片混亂, 方向要傾一兩分鐘, 受過軍事訓練既人每一步已經諗定3條路, 咩情況都當機立斷決定去路, 電影成日聽到既PLAN ABC唔係9UP, 係事實上就咁行, 不過係PLAN A完, 下一步又有相應既ABC....人地係有指揮部既, 不過我地對家智力低下, 指揮既作用未必係最有效, 唔係咁驚, 不過人地係好過我地囉

策略:
呢方面我地算做得最好, 因為我地人多腦多又熟自己架步, 街坊又係自己人, MON住D狗動向, 只不過冷氣軍師多還多, 唔係個個識得打狗, 再加上我地武力低下, 好多野做唔到

體能:
我地佔優, 就算係勇武,二來後生過佢地, D狗而家無年檢,真正對家係攝入去既解放軍(~5000)同特種部隊成員(約4000), 點樣都好我地既裝都係輕過D狗, 搞左3個幾月, 有一班勇武同中排都練得一身好腳骨力,呢方面唔輸佢地; 不過佢地開始用鎗就要小心, 始終係改變白兵戰歷史既武器。

戰術:
隻外國狗陶輝之類, 佢地明顯係學曬全世界點對付示威者, 包括人道及不人道手法, 逐樣逐樣係我地身上試咁,扔人落樓果D恐怖威嚇、封地鐵、入商場、除女示威衫呢D, 係我眼中無一不是試驗性戰術, 睇下你地反應點, 反正一哥特首PPRP實會同佢地兜, 又無NUMBER, 想點玩就點玩。
而我地, 只有小部份參考例子如烏黑蘭、南韓, 世界上市民鬥贏極權既例子多, 但相對地有好多特別條件我地無法達成, 例如人地軍隊會變節...我地要R爆頭諗出屬於香港既不敗戰術!

團體性:
一日仲見到硬頸鬧狗屋, 有防暴跑出仲要丫埋句死黑警既, 唔好講團隊性啦....

食撚屎啦淨係識鬧鬧鬧，咁要做d咩呀？唔反抗唔行呢條苦路係咪要接受共產黨管呀？

香港反抗既價值在於聯繫全世界既反共勢力既戰線，塑造全球新既反共冷戰體系，乘住右翼西方民族主義抬頭，唔係無可能

肯撚定唔係
路好成日迷信所謂鬼佬教授
佢地好多只係匿係象牙塔內既教條主義左膠

我當成功左之後
不論防線之類都要小心處理

報復就好似而家同台灣不停斷交咁
又或者會有關稅之類咁

但係另一邊廂， 我又諗如果我地國際戰線真係 略有成果，我諗經貿唔會太大問題。

又或者學瑞士咁
做專業白手套囉

香港人最叻就係不停創新，而唔係好似而家班收成期因為畀中共中出就要求所有人都腿張開一齊畀中共中出

P牌仔推

根本外國係唔會落手幫革命，sir this way只係大家有時用黎 ff
香港有個特別之處，係有國際地位同經濟影響，呢樣野烏克蘭冇
香港式既革命係受大家既價值觀影響
所以繼續相信香港人既集體智慧，榮光會歸於香港的

on9邊度有鬧
擺度明提醒班前線唔好上曬腦啦
提醒班人依家做嘅每一個決定都係有後果

如果我地真係無晒自由，比下一代呼吸返自由嘅空氣都係我地幸福

唔應該同烏克蘭比，應該同法國黄背心比。

其實污名就一定有

一定正確, 哪裡來的自信

你依家可以接受到失去呢部份既野唔影響到自身生活, 咁之後一代 二代呢, 佢地仲可以失去咩去換取個剩餘既丁點自由

真係屌極都唔明

裝修黨鐵同中資一直都支持，但到琴日有個人問我繼續暴力破壞落去下一步係打算點？對五大訴求有用咩？釋放義士好似變得更加無可能..

到琴晚有南亞同c奶偷野，事件發展落去好似會差左。

利申 死都唔割，但可以退後一步思考下我地下一步點做。

打打殺殺唔使睇，直接上街。

外國人好多成世界都好和平
根本唔會明白
尤其係啲白人

3.5% rule

烏克蘭當年成功逼走親普京傀儡,之後民選總統有軍隊,都畀普京持續搞,歐洲怕撚咗普京唔係好敢幫,人民要渡過一段艱難日子先可以重返正軌(或者普京入棺材)

香港呢？我地打得贏三萬隻狗打嬴埋註港軍,背後仲有十萬計嘅解放軍同核彈,武力完全唔對等下要弱勝強就要用手段,爭取國際支援

烏克蘭成功革命後，依個區就比親俄勢力控制搞鳩民主派
可以想像香港他日成功獨立，北角元朗依啲親中勢力地方都可能會咁搞
我地有無覺悟係依種情況發生之前就剷除依班藍絲親共勢力?

歷史係由勝利者書寫

趁今日有時間睇長文，思考下

然後為抗爭帶個好嘅風向，俾CD rom 吹出去

IR攞D

應該話運動需要突破必須行使暴力喱個樽頸 要有新路反咬止暴制亂喱個假面具

其實個個睇完winter on fire就以為烏克蘭係乜乜乜革命
冇咁簡單架，淨係講新納粹已經畀個導演完全忽視啦，佢個選材同角度根撚本就唔中肯

我講嘅一定正確

内部分晒藍黄，自己互鬥，點獨立。人地烏克蘭係一條心，對抗俄羅斯。

響地緣政治上
明顯係烏克蘭比較貼近

其實唔係， 烏克蘭都有所謂嘅" 藍絲” 講緊嘅係 蘇聯時期“移民”過去嘅俄羅斯人， 當陣時蘇聯共產主義又係話乜鬼民族大融如所以 搵咗好多俄羅斯人去嗰度住， 打算溝淡烏克蘭人民族特性
但係呢班俄羅斯人， 2014年革命完咗之後好多都畀人驅逐出境又或者沒收咗財產， 即係畀人清算
其實藍屍可以直接當係外人， 成功獨立咗之後先慢慢清算都唔遲

支持，我哋行自己嘅路

有後果咁又點，只有去做同接受後果同停嘅啫，咁係咪要停呀？

極權硬推左蒙面法之後，香港嘅民主之路只會更加明確，而唔係走向衰敗。

推呀

好文推
我地都要不斷進化

啱

香港要做香港， 唔要做烏克蘭2.0 !!

基本上直至可以單手撼動對手之前
求援都係要保持弱勢

所以每個行動都要諗外界有咩反應
不過我會覺得香港人靠自己仲好 唔好依賴其他國家

有智慧的立場姐姐
我重申：有得揀，都唔想行到烏克蘭果種"慘勝"

其實中共點解拉攏到咁多人心
最關鍵嘅論述係 佢成功係三十年來令中國人走向溫飽
咁係咪永遠都會係咁呢？
討述盲點其實好大
當經濟倒退嗰陣，啲人就會開始質疑呢個政府

到時廣東人就係我哋要拉攏嘅對象
所以交流其實就係對未來嘅投資

講得好好
外國就=左膠，所以文宣唔可以停
要幫我地本土抗爭正名
因為本土抗爭更唔停得。。我地唔係做大戲俾外國睇。。我地係要贏呀！

講多句啦
其實網上嗰啲小粉紅 對政府嚟講係一個炸彈
一個極權政府在密封環境下面容許啲人議政
遲早會害死自己

想講西方都好撚多左膠
爆兩塊玻璃好似燒左佢屋企咁唉
不過篇文真係有道理，同埋其實香港人都唔夠多勇武去行烏克蘭既路，唔好諗住照抄

和勇聯手係我地運動其中一個好成功既點，唔希望會冇左

要鬥中共其實難
國際，從來都是利
本土努力
希望其實不多
唯有堅持
至於暴力攬抄，沒辦法但不割

香港人 反抗

推啊
唔該聽吓
唔好一錯再錯

政治偽善嘅一面. 所有政客同時當權者, 最怕控制唔到局面, 俾民眾暴力反抗. 所以話知你有幾慘, 都唔會支持其他國家民主運動嘅暴力反抗. 兼且又驚選舉時, 俾人翻舊賬話支持暴力.
對抗法西斯, 獨裁, 剝奪人權呢啲, 外國政客就一定支持, 因為唔傷選票, 又無成本.

同埋希望連登仔唔好下下都 左膠 鬼 三毛
你場運動咁多人參與邊有可能個個都意見一樣呢？
連三毛都識叫人三毛就麻煩啦

我覺得火燒佢後欄絕對係要keep住做既
雖然網上啲小粉紅冇咩腦
但係如果以我日常生活中接觸過既大陸人黎計，其實2/5左右其實都唔係真係咁愛國純粹為利益
而且除左大城市個啲既得利益者，都仲有好多窮撚比人壓榨

仲有比人打壓到滅族咁濟既個啲少數民族

點解我唔覺得呢遍文有意思 定我個人太極端 我明明都鍾意立場姐姐

不要獨立 要守護中英聯合聲明下一國兩制高度自治
10.6的反惡法大遊行

咁唔同意個原因係？

用完力 係時候用下智諗一諗

同意，最終都係要爭取內地人嘅民意
係極其艱難，絞盡腦汁，
就好似勸人唔好做傳銷咁
國際戰線最終都係要破解洗腦為主
其實好多中國人真心認為外國唔好住
所以佢地只會擁抱中共
而國際社會，
由其是美國，已經不斷強調好多次
中國要改變一定要由國內人自己做起，但香港同國際和理非喺反專制上嘅輸出仲未有好理想嘅策略
大家仲停留喺屌嘅階段
但屌係唔會帶黎改變

我自己個概念係 寧作飛灰 不作浮塵
我覺得烏克蘭嘅現況點樣都會比革命之前好 我相信香港人成功革命(先唔講獨立 起碼要普選)後 會慢慢復活

多讀書，多思考。值得深思

岩呀

721 85 811 831 101

好文

冷戰完結之際,係因為俄羅斯人對蘇聯不滿,唔再支持呢個帝國,佢dd加盟共和國先可以獨立;我地要民主,冇可能唔connect佢地

On9

Push

Summer be water

721831

好文一推

你D重點highlight轉晒淺色好難睇

無意勸進/ 勸停甚麼，分享一下自己知道的事。

（見到有啲留言似乎誤解所以想提一提：講烏克蘭唔係想講大家要 brace yourself for 「成功後」點樣長期抗爭落去，而係想講，革命後的形勢，係革命期間的決定所造就。有啲決定，而家就要做。）

有朋友可能有留意到，我寫過幾篇烏克蘭革命五週年的報道。因為留學，認識了兩位烏克蘭同學，加上烏克蘭本身有關注香港的組織，在幾方熱心囊助之下，我在2018年12月到了基輔及敖德薩實地採訪兩週，和當地公民社會不同派系交流，探討2014年革命「成功」後烏克蘭的民主改革進展。

因為這段淵源，時不時有一些烏克蘭媒體，找我了解香港現況和為甚麼 Winter on Fire在香港會那麼紅；經他們轉介，一位比較研究抗爭運動的英國學者也找到我。那是八月初，我跟他分享香港現狀時說到，這次運動與2014、2016年相較，最大分別是一般民眾對暴力的接受程度之高，三個月前都難以想像，完全打破了之前的暴力潔癖。

我還沒開始闡述這一點與 Winter on Fire有甚麼關係，電話那頭傳來一陣笑聲。英國學者說，這太不智了，任何示威一旦出現暴力都會失敗，國際是不會接受的，烏克蘭當年就是因為轉趨暴力，失去了歐洲民眾的民意支持，所以到今日很多問題還是解決不了。

先不論他這個說法有幾分準確（歐美其實也做了很多事的），本身認識不少烏克蘭抗爭者的我，當下的情緒是憤怒。我突然很強烈的覺得，在自由民主國家活久了的人，用那麼教條的框架去理解社會運動，毫不明白活在威權社會之下有幾絕望，面對的不公義有幾殘酷，你跟他解釋警黑合作，解釋黑警射爆急救員的眼，解釋警察的蓄意挑釁與不作為，他們都不會覺得是你打警察的理由。

嬲嘛？那麼烏克蘭呢。那是獨立廣場上一百多條，以及東部戰火中冤逝的上萬條人命。結果從根本上撼動國際局勢、令歐美不得不關注、支援的，是普京挑動烏克蘭東部戰爭的事實，對既有國際秩序構成的挑戰，而不是運動的人性光輝，也不是到現在還在逐日上升的頓巴斯地區平民死亡數字。

直到今年初總統大選前，你幾時會在新聞中見到烏克蘭？喔頓巴斯局勢又升級了。喔，俄羅斯又在黑海搞烏克蘭船了。俄羅斯因為烏克蘭被制裁，經濟怎樣了？都是俄羅斯糟質烏克蘭的時候，才能「順帶」帶烏克蘭擠入國際社會的目光。

如果你也去過烏克蘭。從獨立廣場通往國會的路（就是 Winter on Fire末段實彈放題那條路），擺著百多位犧牲者的遺像，有中佬，有師奶，有個女孩死的時候才 26歲。那一帶處處是小小的黃色牌子，一個一個，標示者抗爭者被軍警擊斃的地點；圖文並茂，英文、烏克蘭文並列的展板，竪立在警民衝突最激烈的「戰場」。城市各處，不時出現亡者肖像的塗鴉。贏了，「暴徒」就成為英雄，永誌於國民心上。

但亡靈們見證著的是甚麼呢？

從革命後殺入國會的年輕議員，到自立烏版「法政匯思」與「攬炒團隊」（真係好似架）的法律、商務精英，到自發組織學界勢力、國際連結的學生，講述烏克蘭變革的無限可能時，眉飛色舞，提到獨立廣場，眼神卻瞬間沉下來。

那位大學生說，直到今日，走在那條路上，仍然會聞到血的味道。每天都會經過逝者肖象與黃色名牌去開會的國會議員說，頓巴斯仍在日日死人，自己進入議會想改革，到頭來卻成為體制、成為問題的一部份。五年前拍片求援爆紅的少女說，獨立廣場是一個令人痛楚的地方，因為走在那裏，只會想到當日的犧牲、五年來所有人的犧牲，只會想到即使如此，烏克蘭至今仍然停滯不前的事實。

烏克蘭的「成功」抗爭，逼走了俄羅斯的傀儡，撼動了原本完全封閉的體制，讓改革變得可能，但多少人流血犧牲，僅僅換來一個「可能」而已。之後的路，舉步為艱，甚至好多人覺得慘L過唔革命，因為全家人都死晒。

政治運動的動能，不是反叛與躁動，而是關乎生死存亡的求生意志，這一點，活在威權之下的烏克蘭與香港人當然都明白。但這樣的 context，出了烏克蘭與香港，就未必有人願意理解，就會被民主國家的人笑著說教，唉唷，當日唔好咁暴力，咪或者會好啲囉，嗱你哋千祈唔好學烏克蘭啊。

問題是這不是一兩個學者太過蛋頭，而恐怕，就是挾國際關注倒逼中共的遊戲規則。俄羅斯常常指控歐美透過支持烏克蘭來打擊俄羅斯，which is partly true，但如果歐美的支持真係咁強/ 咁有用，頓巴斯點解到而家仲死緊人？

早前跟訪《香港人權民主法案》赴美遊說工作，近距離見識到嗰套「救救香港」的邏輯是如何運作。當打爆幾塊玻璃都會被國際媒體集體割蓆，梁繼平兩個月後都仲被外媒追住問點解要咁暴力，當我們連一個集會用不用「赤納粹」也要極小心處理……不擸水喉通會被刀手劈死，不掟汽油彈會有幾十人中橡膠，喔，noted。然後他們會繼續問你，點解要喺機場「圍毆中國記者」，好暴力，再暴力落去點算呢。

係啊，原來當香港的情況嚴峻到示威者被警察通街槍擊，出到去都係要為打過付國豪一吓不斷兜架。

嗯，香港在國際上的經濟地位完全不同喎 ── 咁但係對手都不同。烏克蘭94日與百幾條人命可以逼走亞努科維奇，因為對手是普京，而你又可以比較下普京同習近平有幾大實力差距。而普京都可以繼續再玩到你民不聊生五年，歐美愛莫能助。

另一邊廂，蘇丹同香港同時爆，血流成河，不過已經（大致上）得咗。

當然，選擇從來都不是二元的，走國際線唔等於就一定要瞓喺地畀人打，繼續使用武力也不一定會在國際上完全眾叛親離（不過獨唔獨立嘅嘢，人哋一早就係主權國家，根本不能作為參考）。重申無意勸進或勸退甚麼，香港人可以自己決定要走怎樣的路，而且極有可能是一條世界未曾見過的新路 ── 但如果覺得烏克蘭「革命成功」好似幾掂，想行烏克蘭行過的路，希望大家知道前面有咩等緊大家。

而香港的運動，早就超過當年烏克蘭廣場革命的日數了。

頭盔：不學無術，IR攞 D，有錯請指正。

睇到最後的朋友，送你一個爛gag：
上文位搞國際連結的烏克蘭大學生話：唉，烏克蘭人自己點睇《Winter on Fire》, 就等於香港人自己點睇Netflix套《黃之鋒》咁。即係呢，個世界都好多人 J緊黃之鋒覺得佢係抗爭成功模式嚟。

烏克蘭係烏克蘭人對烏克蘭政府,
我地係自己對整個中國政府,冇大陸人backup

推 值得睇

唔好咁諗
你睇清楚烏克蘭情況先
唔到到左果個時候全世界一齊後悔

烏克蘭始終全體人民都係偏勇武, 造就到佢地革命條路係咁
但香港係和理非羊為主 要試下行唔一樣既路

鬼佬太左膠
不過民主自由從來都唔可以靠人地俾
好似anna套戲咁
人地唔會俾到自由佢，只可以do my best咁去幫你
只有揸住人春袋夠power同人bargain先可以得到真正自由

如果後果係影響到國際戰線的話
當然越快停越好

無錯
習慣安逸嘅人
好難對我地嘅抗爭感同身受
正如我地都好難對中東難民有幾慘感同身受

擁

心水清既女仔真係好吸引,好想搵呢啲女做女朋友

總之跟美國人要五大訴求啦

Lm

好文 pishhhhhh

推！

呢個我唔反對 同美心/中資比佢係the lesser evil

，

我還沒開始闡述這一點與 Winter on Fire有甚麼關係，電話那頭傳來一陣笑聲。英國學者說，這太不智了，任何示威一旦出現暴力都會失敗，國際是不會接受的，烏克蘭當年就是因為轉趨暴力，失去了歐洲民眾的民意支持，所以到今日很多問題還是解決不了。

先不論他這個說法有幾分準確（歐美其實也做了很多事的），本身認識不少烏克蘭抗爭者的我，當下的情緒是憤怒。我突然很強烈的覺得，在自由民主國家活久了的人，用那麼教條的框架去理解社會運動，毫不明白活在威權社會之下有幾絕望，面對的不公義有幾殘酷，你跟他解釋警黑合作，解釋黑警射爆急救員的眼，解釋警察的蓄意挑釁與不作為，他們都不會覺得是你打警察的理由。

垃圾離地英國佬

烏克蘭人自己點睇《Winter on Fire》, 就等於香港人自己點睇Netflix套《黃之鋒》咁。

一定唔係烏克蘭路線 可能長達幾年至十年嘅抗爭

鬥智鬥力鬥持久

英國佬殖民地收皮後咪最中意奶強權，為中共出賣香港人
佢地會比甘地個套打贏，但中共唔會

唔係我哋黨國不分，係支那根本就係一個黨國。

其實裝修呢家嘢，你影相adjust下個構圖，成個觀感就唔同晒，literally reframe things

唔好淨係影中資俾人裝修，影埋格離冇事個間舖，咁啲人就會開始諗點解淨係爆一間呢？

搞黨鐵又係，我地可以搞港鐵，亦都可以對九巴司機salute，咁個perception又唔同左

其實依家爭取梗乜野 仲未係好清晰
去到咩位停 先叫贏？
贏左之後點發展落去？

一句到尾, 要嬴只可以用武力+自我約束 (power with discipline), 需要有智慧使用武力, 所以我好認同出面個post對裝修嘅約束:
傳送門:

終點一定要真雙普選, 唯有得到左雙普選先可以回歸以前嘅遊行表達訴求嘅抗爭方式

C

後果點都好，只有：起來不願做奴隸的人們。

冇計 仲有好多垃撚圾左膠

烏克蘭人自己點睇《Winter on Fire》, 就等於香港人自己點睇Netflix套《黃之鋒》咁

事實上立場姐姐好似有啲脫節? 黃之鋒今時今日, 仍然喺神枱

一定係另一條路
烏克蘭軍隊加入人民, 但老解一定唔會, 所以用唔到武力
剩番經濟戰....

push

值得認真諗下

雖然有好多外國人明白我地做緊咩 但有更多大愛膠講緊暴力問題 的確呢個係兩難 唔反抗就俾人打到仆街 反抗又會俾俾位人入

ps唔使問我有咩好計 有我一早做左啦
永不割席

啱啊，鞭鳩班風向撚

其實要佢寫得出憤怒果段都幾難得，可見香港人係真係點著左

好多人仲係度幻想馬丁路德金同甘地個套。但又唔諗下佢地抗爭既對象都算係一個民主政府。 佢地唔記得左當年過程中有發生左幾多暴力事件。

跟住我地自己話要和理非，但係連罷工 罷鐵 罷交稅 都做唔到

而家我地面對緊係一個極右政府，只用和平抗爭只會係俾外媒係度J .

利申：覺得和理非同亦然係好重

民間議會幾時開始
抗爭要多元化

個黨搞愚民政策咋

黨唔係國
我地要輸出嘅概念咪呢啲囉

烏克蘭個情況我唔清楚
但一定同香港大有出入
香港係中共手中嘅戰略地位
唔敢話遠高於烏克蘭之於俄國
至少失去香港比失去烏克蘭更大鑊
所以對家嘅行為策略都不盡相同

若果真獨立之後會唔會搞鳩香港？
一定會 而且勁過烏克蘭果邊
點解呢？因為香港係一個樞紐
佢係中共手中係一粒重要嘅棋
就算唔獨立 玩高度自治呢 都會有紅色滲透
佢死都要攞翻

如果香港失去原有價值呢？
咁成件事對中共來講就好雞肋啦
香港唔似新疆 香港有更多外國關注同傳媒
對中共來講
到時收翻0價值嘅香港就只係面子問題
佢會去衡量

所以香港要轉型 唔可以再係以前果個國際金融中心
否則無論如何被搞嘅機會同力度都好高

而轉型嘅要訣就係 先破後立 破舊立新

問題仲有好多人好犯賤 仲排哂隊去食
裝修係被迫罷食

有道理
香港冇必要跟烏克蘭行同一條路

咁不如講下有咩致勝方程式啦 不斷批評乜批評柒
贏就話和勇不分好野 輸就話都叫你唔好學烏克蘭咁暴力
根本一日未發生都唔知件事會點走

要睇你企喺邊個立場去睇

如果一切依舊而大家生活過得去，搵鬼同你衝咩有好多唔係俾人呃，係睇唔到希望啫

推一推

要推推
唔好再成日拎烏克蘭出黎做擋箭牌

根本無致勝方程式，所以野都係見步行步
只有一樣野係一定有：致敗方程式
我地可以係歷史中搵到好多線索，知道如果發生咩事時，民心可能會點走
一日未發生既事，的確係唔會清楚點走，但至少都會有個大概概念
例如，無人知殺警會發生咩事，但可以肯定既係，對我地呢方唔會有太多正面效果

好文要推

香港人
反抗

等睇啲爆鋪風向撚出黎屌埋立場姐姐冇撚用

認同
如果冇外國國家支持香港人
到時中共做咩都得

外國有 外國豬
香港有 港豬